<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Annahri Blog</title>
    <link>https://blog.annahri.com/</link>
    <description>Recent content on Annahri Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 13:21:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.annahri.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Belajar Bash Scripting: Variabel</title>
      <link>https://blog.annahri.com/posts/belajar-bash-scripting-variabel/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 13:21:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.annahri.com/posts/belajar-bash-scripting-variabel/</guid>
      <description>Pada artikel ini, saya akan menjelaskan bagaimana cara membuat variabel, array, dan lain-lain yang berkaitan, pada shell Bash.
Seperti yang sudah pernah dibahas pada artikel Belajar Bash Scripting lain, bahwa tentunya Bash Scripting yang dibahas ini tidaklah POSIX-compliant atau istilahnya Bashism.
Aturan penamaan Dalam membuat variabel atau array, ketentuan dalam pemberian nama adalah sebagai berikut:
 Tidak diawali dengan angka. Tidak mengandung tanda pentung, tanda @, tanda pagar # dan asterisk (*).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Bash Scripting: Conditional</title>
      <link>https://blog.annahri.com/posts/belajar-bash-scripting-conditional/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 20:41:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.annahri.com/posts/belajar-bash-scripting-conditional/</guid>
      <description>Pada artikel ini saya akan menjelaskan mengenai bagaimana cara melakukan macam-macam kondisional pada Bash scripting. Dan karena ini adalah seri khusus shell Bash, maka tentunya tidak POSIX-compliant.
Kondisional IF Struktur dasar Struktur dasar kondisional if dalam Bash scripting hampir sama dengan keumuman bahasa pemrograman, yaitu seperti dibawah ini:
if kondisi; then command command ... fi # atau if kondisi then command command ... fi Kondisi yang disebutkan diatas bisa berupa ekspresi perbandingan seperti contoh berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jurnal: Membenahi kendala mixed-content pada Nginx Reverse-Proxy</title>
      <link>https://blog.annahri.com/posts/jurnal-nginx-reverse-proxy-mixed-content/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 22:09:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.annahri.com/posts/jurnal-nginx-reverse-proxy-mixed-content/</guid>
      <description>Sekedar dokumentasi dari permasalahan yang pernah saya jumpai. Terkadang dari sisi aplikasi tidak siap untuk dipublikasi secara HTTPS karena di dalam source code-nya masih ter-hardcoded beberapa resource eksternal menggunakan protokol HTTP.
Hal ini membuat kebanyakan web browser mengeluh dan enggan untuk memuat resource yang dipanggil dari protokol HTTP tadi.
Maka solusinya ada 2:
 Edit source code-nya, ganti semua kode yang memanggil resource dari HTTP menjadi HTTPS. Dari sisi Reverse-Proxy, tinggal tambahkan header berikut:  add_header &amp;#39;Content-Security-Policy&amp;#39; &amp;#39;upgrade-insecure-requests&amp;#39;; Kali ini saya akan membahas solusi untuk Reverse-Proxy Nginx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trik Bash Shell #1</title>
      <link>https://blog.annahri.com/posts/trik-bash-shell-1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:28:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.annahri.com/posts/trik-bash-shell-1/</guid>
      <description>Saya akan menjelaskan beberapa tips dan trik dalam menggunakan shell bash yang biasa saya gunakan sehari-hari.
Reverse Search Sebagian orang biasa menggunakan history untuk melihat/mencari command-command sebelumnya yang sudah pernah diinputkan. Atau bahkan menggunakan arrow key atas untuk mencari command yang diinginkan.
Sebenarnya hampir kebanyakan shell memiliki fitur reverse search. Sesuai namanya, fitur ini bisa melakukan pencarian terhadap command yang sebelumya pernah diinputkan.
Bagaimana caranya? Cukup menekan CTRL+Rpada terminal. Dan ketikkan kata kunci untuk command yang sedang dicari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jurnal: Cara Extend VM Disk untuk LVM</title>
      <link>https://blog.annahri.com/posts/jurnal-cara-extend-vm-disk-lvm/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 18:58:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.annahri.com/posts/jurnal-cara-extend-vm-disk-lvm/</guid>
      <description>Saya akan menjelaskan cara mudah untuk resize disk suatu VM dengan konfigurasi LVM. Asumsinya, disk sudah diextend dari sisi HVnya (PVE, ESXi, dll).
Pastikan penambahan space sudah terdeteksi dari VM melalui dmesg dan Anda akan mendapati informasi seperti ini:
[262733.527587] sd 0:0:2:0: [abc] 4096-byte physical blocks [262733.528263] abc: detected capacity change from 214748364800 to 429496729600 Kalau ternyata belum terdeteksi, bisa dicoba untuk menjalankan perintah ini
echo 1 &amp;gt; /sys/class/block/&amp;lt;disk&amp;gt;/device/rescan Lalu coba cek kembali di dmesg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi LEMP Stack (Linux, Nginx, MariaDB, PHP) pada Ubuntu 20.04</title>
      <link>https://blog.annahri.com/posts/lemp-stack-ubuntu20-04-focal/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.annahri.com/posts/lemp-stack-ubuntu20-04-focal/</guid>
      <description>LEMP stack adalah software stack yang terdiri dari (L)inux, (E)gin-x alias Nginx, (M)ysql atau Mariadb, dan (P)HP.
Di sini, saya akan menjelaskan bagaimana cara instalasi LEMP stack pada Ubuntu 20.04. Untuk OS berbasis RPM menyusul.
Konfigurasi Awal Pastikan repositori Anda sudah pada kondisi terbaru dan package pada sistem anda terupgrade.
$ sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt upgrade -y Jika menggunakan firewall, pastikan port 80 (HTTP) dan 443 (HTTPS) terbuka. Kalau anda menggunakan ufw maka perintahnya adalah:</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
